---
extends: _layouts.answer
section: content
title: האם האסלאם מיועד רק לערבים?
date: 2024-11-25
description: האסלאם אינו מיועד רק לערבים. רוב המוסלמים אינם ערבים, והאסלאם הוא דת
  עולמית לכל בני האדם.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 599180
---

הדרך המהירה ביותר להוכיח שזה שקר מוחלט היא לציין את העובדה שרק כ-15% עד 20% מהמוסלמים בעולם הם ערבים. יש יותר מוסלמים הודים מאשר מוסלמים ערבים, ויותר מוסלמים אינדונזים מאשר מוסלמים הודים! האמונה שהאסלאם הוא דת המיועדת רק לערבים היא מיתוס שנפוץ על ידי אויבי האסלאם בראשית תולדותיו.הנחה שגויה זו אולי מבוססת על כך שרוב הדור הראשון של המוסלמים היו ערבים, שהקוראן נכתב בערבית, ושנביא האסלאם מוחמד {{ $page->pbuh() }} היה ערבי. עם זאת, גם תורת האסלאם וגם ההיסטוריה של התפשטותו מראות שהמוסלמים הראשונים עשו כל מאמץ להפיץ את מסר האמת לכל העמים, הגזעים והאומות.

בנוסף, יש להבהיר שלא כל הערבים הם מוסלמים ולא כל המוסלמים הם ערבים. הערבי יכול להיות מוסלמי, נוצרי, יהודי, אתאיסט - או בעל כל דת או אידיאולוגיה אחרת. כמו כן, מדינות רבות שנחשבות בעיני אנשים מסוימים ל"ערביות" אינן "ערביות" כלל - כמו טורקיה ואיראן (פרס). תושבי מדינות אלה מדברים שפות שאינן ערבית כשפות אם ושייכים למורשת אתנית שונה מהערבים.

חשוב להבין שמראשית שליחותו של הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}, תומכיו באו ממגוון רחב של רקעים חברתיים ותרבותיים. ביניהם היו בילאל, העבד האפריקאי; סוהייב, הרומאי הביזנטי; אבן סלאם, הרב היהודי; וסלמאן, הפרסי. מכיוון שהאמת הדתית היא נצחית ובלתי משתנה, והאנושות היא אחווה אוניברסלית אחת, האסלאם מלמד שגילוייו של אללה לאנושות היו תמיד עקביים, ברורים ואוניברסליים.

אמת שהאסלאם מיועדת לכל בני האדם ללא קשר לגזע, לאום או רקע לשוני. מבט על העולם המוסלמי, מניגריה לבוסניה וממלזיה לאפגניסטן, מספיק כדי להוכיח שהאסלאם הוא מסר אוניברסלי לכל האנושות - וזאת בנוסף לעובדה שמספרים משמעותיים של אירופאים ואמריקאים מכל הגזעים והרקעים האתניים נכנסים לאסלאם.
